藏伸縮棍參與示威 過度活躍症男生被判勞教 莫子聰斥控罪非常嚴重

18歲患過度活躍症男學生，去年2月在觀塘參加「和你Shop」示威活動期間，被警員搜出其背囊內藏一枝伸縮棍。他早前承認一項在公眾地方藏有攻擊性武器罪，案件今午（26日）在觀塘法院判刑。裁判官莫子聰直言控罪嚴重，涉案伸縮棍的殺傷力不小，遂按照報告建議判他入勞教中心。

18歲被告林加暉，承認於2020年2月21日，在觀塘巧明街無合法權限或合理辯解而管有一支伸縮棍。辯方今日進一步求情表示，被告對感化官的態度合作有禮，被告向感化官透露，是出於好奇才參加當日集會，涉案伸縮棍是他在集會現場拾到，他只想將之用作自衞，無意傷害他人。感化官建議判被告入勞教中心，但辯方認為被告作為有特殊需要的學生，判他入更生中心接受循循善誘的輔導更適合。

裁判官表示，本案控罪非常嚴重，被告雖稱他只打算將伸縮棍用作自衛，但這即意味他遇危險時就會將之用作傷人，若情況出現混亂時，對他人仍會構成危險，而涉案伸縮棍的殺傷力亦不小；考慮到辯方求情陳詞等因素，法庭同意感化官所指，短期的紀律訓練較有助被告更生，遂判他入勞教中心。

裁判官表示，本案控罪非常嚴重，被告雖稱他只打算將伸縮棍用作自衛，但這即意味他遇危險時就會將之用作傷人，若情況出現混亂時，對他人仍會構成危險，

創作力量同幻想會嚇你一跳

精神分裂？
遇到危險自衛梗係傷到威脅到你個人先有用啦

喺個官心目中
自衛=傷人